---
title: "OpenDaylight : Java au cœur des réseaux du futur"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
meetup_event_id: "227528822"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Il est rare maintenant de produire une application (Java ou autre) sans avoir besoin du réseau, mais encore trop souvent le réseau reste la partie la moins contrôlable de nos déploiements. 
Un projet (parmi d'autres) tente de simplifier la gestion des réseaux modernes, et de les rendre aussi faciles à gérer que les ressources de calcul et de stockage le sont déjà : 
il s'agit d'OpenDaylight, une plateforme de SDN ("software-defined networking", réseau défini par logiciel) écrite majoritairement en Java (avec Akka, OSGi, Spring, Shiro...). 
Nous découvrirons ensemble les évolutions à venir des réseaux, quelques unes des nouvelles possibilités, et la vie d'un développeur dans un grand projet open source Java. 
On me souffle également qu'il y aura des goodies...

*Stephen Kitt développe en Java depuis 20 ans, et est passionné d'informatique en général et de logiciel libre en particulier. 
Il est Développeur Debian, et travaille chez Red Hat sur un projet collaboratif de la Linux Foundation, OpenDaylight. 
Je ne rate pas une occasion d'échanger des signatures de clé OpenPGP !*
